# توربستن (grid)

از این صفت برای توربستن نمایشگر استفیده می‌شود که شامل چندین خصیصه‌ی وابسته است که هرکدام می‌تواند در یه عنصر یا زیرعنصرهایش نهاده شود.

**خصیصه‌های عنصر دربرگیرنده:**

<div dir="rtl" align="right" markdown="1">

* `display: grid;`: تعیینیدن صفت `grid` برای عنصر دربرگیرنده.
* `grid-template-area`: توربستن با استفیدن از نام.
* `grid-template-columns`: تعیینیدن قالب ستون‌های توربست.
  * `fr`: کسر فضای خالی.
  * <span dir="ltr" markdown="1">`repeat(3, 1fr)`</span>: تابع بازگزاردن یه مقدار به تعداد مشخصیده.
  * <span dir="ltr" markdown="1">`repeat(auto-fit, minmax(50rem, 1fr))`</span>
  * <span dir="ltr" markdown="1">`repeat(auto-fill, minmax(40rem, 1fr))`</span>
* `grid-template-rows`: تعیینیدن قالب سطرها توربست.
* `grip-gap`: تعیینیدن درز بین سطرها و ستون‌ها.
* `grip-column-gap`: تعیینیدن درز بین ستون‌ها.
* `grip-row-gap`: تعیینیدن درز بین سطرها.
* `justify-items`: تعیینیدن موضع هر عنصر در محور افقی خانه‌اش.
* `align-items`: تعیینیدن موضع هر عنصر در محور عمودی خانه‌اش.

</div>

**خصیصه‌های دربرگیریده:**

<div dir="rtl" align="right" markdown="1">

* `grid-area`: نامیدن عنصر.
* `grid-column`: تعیینیدن ستون آغاز و پایان عنصر در توربست.
* `grid-row`: تعییندن سطر آغاز و پایان عنصر در توربست.
* `justify-self`: تعیینیدن موضع عنصر در محور افقی خانه‌اش.
* `align-self`: تعیینیدن موضع عنصر در محور عمودی خانه‌اش.

</div>

**نکته.** تنها هنگامی از صفت `grid` استفیده شود که جانمای عنصرها در دو محور افقی و عمودی باشد؛ مانند:

![صفت grid](assets/grid_template.png)
